[DSE Econ]Cliff Yeung2018Mock討論區

考之前已經預難到仆街
今日考左下晝個場
有冇考左上晝個場既一齊對下啲題目係咪一樣?
歡迎上左岸以前既Cy門徒/Econ JJ可以上黎解下卷
有冇人識解呢題?

pish mc做到頹

可唔可以解下?

你上晝考?

下晝

有冇對mc?啱咗幾題?
我對完之後灰咗 啱唔夠一半

夠一半又點 不過係難既 dse mc差幾皮

一齊討論下
眼見佢既學生愈黎愈少
明明佢就係最有料個個

平時學校MC都有7成幾8成 做佢份mock好大挫敗感

做mock3左
dse5
不過拎5覺得係對唔住cliff

pm 我
我教你
tg taisytt

tg搵左你想問下你識唔識解上面個題?

做mock3左, MC 25/45
2017 dse5*, MC43/45
其實仲有時間追, 加上CLIFF 教完MOCK, 清左好多CONCEPTS
不用擔心

想問下你mock個時longQ幾多分?

B喎
利申下晝考

同埋想問下咁多份上左岸既巴打,佢6堂個個全面應試技巧訓練班(好似係操卷?)有冇用?

睇返答案係B 雖然撞啱左但係唔明點解

唔好意思手殘負評左

有佢咁多年嘅Mock派，都抵返啦

會派哂咁多份?

其實cliff嗰啲算易
利申：上年dse, mc full哂

Cliff個啲算易?咁應該係DSE太易
巴打介唔介意留TG/係到解下題目

btw我LQ喺Silver Bond同ibond嗰條就卡住咗

對完得3字頭/45 冇45 覺得對唔住自己

Long q 好似淺過mc

個題我睇錯題目 做完有幾個friend話個real rate係0?

已經唔錯
利申 cliff mc 38/45 5** , DSE都係5**

正解

你Cliff LQ幾多？

If inflation rate >2% real interest rate 應該=0 for silver bond

我學校有個學霸走去做都剩係得35/45

FC VC partC 6分嗰題係咩

邊題 唔記得左

Part a好似係問街市嘅Rent同菜肉來貨價係FC定VC

啲死MK

我答左market information 嗰d，成題基本上鳩up

我答咗EOS
AA CA嗰題又係死得

rent係FC 菜肉價係VC? 我寫菜肉價會vary with output所以係VC

問咩呀

反而佢呢題最後6分個分題
話就算唔同鋪唔同租佢地個market price都係一樣
呢個就真係冇方向

Cliff門生
17dse econ 5*
我覺得淨係做mc+ mock elective 2 題目就夠

17 dse elective 2 錯咗2分係吹水野度

係呀，但part c嗰6分冇咩頭緒

點解部分地區嘅rent高10倍，但qd同mp都差唔多

我就係鳩答咗EOS 連鎖式經營分攤鋪租成本

因為supply 都差唔多 rental > tfc 高 ,tvc 可以少 加埋個supply 差唔多

Btw 我估ga za

唔多明 咩叫supply都差唔多

佢有講Qd不變?我剩係記得佢話假設所有district個demand都係same
點解有啲鋪higher rent
但最後個mkt price大家都係一樣

我可能記錯
應該係demand唔係qd

Supply curce=mc curve, mc curve= marginal variable cost, assume total fixed cost is constant

啫係話mc curve唔會計fixed cost 所以就算佢個rent係幾多都好條supply curve(MC)都係一樣?

就咁睇都唔係好明 有無人可以詳細啲解下

都係唔多明
我剩係link到原先mc=mb個output level 係10
TFC=0(題目given)
TVC=100x10-350=650
MC跌30 個表每個mc都-30
MCshift向右
跟住就卡關了
新既q同p係咩

應該fixed cost 高啲嗰度 variable cost 低啲， 最尾兩樣加埋差唔多

新既數入邊個Q係P=MC？

舊TVC係10*100，-10*30係MC下降
80同90係其餘2單位嘅成本？

原來 qt 10 ,mc decrease 30, p decrease 10, 嗰十件每件賺多二十蚊， 呢度200, 第十一件 p 同mc 差10 蚊，加埋210. 第十二件 mc=p ,所以冇profit, 所以最尾答案係210

如果睇返個舊mkt price 13?
但係price taker郁完成條mc 個mkt price唔係朋返新既equilibrium point?
冇MB既information點執返個新既相交點出黎?

唔會睇舊P啦
你要搵新既max profit梗係用新MC同新P

呢個係舊既TR

Mp係12
12嘅舊MC係120，下降30變90
mp下降10 100變90 P=MC
TR係12*90=1080

我係唔係好明點解要+80同90

舊TVC=TC650先啱
所以舊AC係65？

New cost schedule
Q MC' TC'
8 50 220
9 60 280
10 70 350
11 80 430
12 90 520
13 100 620

Profit = 1000-650=350

Q'=12, Profit' = 90*12-520=560

Ans: 210

終於明 感謝子瑜

剩係gen到原本q=10既時候 TC係650
TC'點gen出黎
唔好意思真係唔明

Q=10，TC=650，TC’=650-(10*30)?

今年份mock 難過cliff yeung 2016嗰份mock好多 尤其MC

Q TC’
10 350
11 350+80
12 350+80+90=520
終於明了，多謝子瑜

好多都好似兩個option都啱要你揀
巴打兩年都有做?

啲字眼好tricky
同埋要推多幾步

我都係唔明
350又係邊到黎?
唔好意思我呢題真係卡左好耐
今日我做個時卡左6 7 分鐘都做唔到

650-（10*30）=350
650係q=10，p=mc=10嘅總成本（10*10-350）
10*30係q=10，MC嘅下降（每單位下降$30）
從而得出生產10單位，新嘅TC會係350

一開始P = MR = 100
即係一開始嘅profit maximizing output level係10 units

諗返Profit嘅定義
Profit = TR - TC
TR = P x Q = 100 x 10 = 1000
由於Profit = 350
TC = 650

之後每個unit嘅MC都跌$30, 而market price跌$10, 新嘅profit maximizing output level就會係12 units

根據返profit嘅定義, profit = TR - TC
你要諗change in profit, 就要諗change in TR同change in TC
記得change in Profit = Change in TR - Change in TC

Change in TR同change in TC都可以分開兩部分
第1部分係頭10個units
第2部分係新生產嘅2個units

Change in TR = -$10 × 10 + $90 × 2 = -100 + 180 = 80
Change in TC = -$30 × 10 + ($80 + $90) = -300 + 170 = -130
Change in profit = 80 - (-130) = 80 + 130 = 210

利申: 無睇過大家嘅討論

依題嘅難度其實低過2015年Q5
如果你諗得通2015年Q5咩情況下profit升, 咩情況下profit跌就真係叻。

考個陣真係以為自己做錯
要逐個逐個P試

唔該哂樓上兩位巴打 終於明到
因為呢題搞到最後個幾題唔夠時間做
大家仲有啲咩問題快啲趁有咁多位econ jj係到po出黎問下
唔想討論post變左我一條友問問題

8成幾 cliff 嘅mock 低分係正路

但如果太低分
我個腦都應該有問題

利申：跟咗佢兩年，依家好對唔住阿Cliff

17Mock 5**
DSE 5*

「蠢過隻豬」
跟兩年都低分即係你平時對啲 concept一知半解 上完堂無翻諗再翻諗

係
對啲定義嘅理解有問題
加上俾通識同學校班師奶洗壞腦

屌，mock 咋嘛，你自己再做一次囉

另外16點解係A

2017 補cliff一年 由3升5 雖然覺得味最好 但cliff真係一個好老師 肯用心一步步教 同你overrun 我考mock佢話我拎2 係好難 但係可以睇到自己好多不足 要更努力 加油師弟/妹 cliff真係econ界良師

MC 得28/45

我應該得23

上年上中五
最癲試過成個班房得我同佢對望
今年佢開hybrid已經從哈哈哈手上救咗唔少人

巴打checkcheck email 唔該哂

cliff yeung 最係好好既補習老師

利申 15年dse econ 5** bafs 5** 對商科補邊個好有經驗

econ 英皇個個乜春raymond kwok 同埋現代有個d字頭名好垃圾

Ok
我收到paper2第一時間send畀你

其實型佬上堂一啲都唔悶，好似今年上hybrid intensive咁，佢會用好多搞笑例子令我地記得啲野

2016 dse路過
咁快又兩年
當年考cliff mock level 4最後dse 5*（爭兩分5**好對唔住cliff ）
考個陣已經好多人話佢mock個grade升兩個就係你dse個grade

好可惜個班無腦女同學只會覺得佢講野好快把聲又沉強力低音砲悶到街街
明明佢係講到勁詳細係真係解econ
上堂睇佢成日屌鳩考評局真係好過癮
聽佢鳩up學到好多野

我都係上緊hybrid intensive 我覺得唔單止econ進步 仲對世界多左認識

考評局果班呀嬸
教育局果班蠢材
有聲

唔補cliff yeung真係唔知econ世界有幾大

我師弟份人比較求其
班呀嬸話咩就話咩
考評局班呀嬸話sunk cost太難讀所以唔教喎

借朋友ac
想問宜家先跟cliff yeung會唔會太遲
Econ底弱 有無course可以新年一次過go through咁多課?
或者邊個course啱我宜家先報嘅人揀

突圍行動

教邊啲topic?

profit $350 -> $100*10-C=$350 -> C=$650 (C is the total cost when Q=10)
new Q=12(where MC=$90), new total cost=$650-$30*10+$80(MC when Q=11)+$90=$520
new profit = $90*12-$520 = $560
Ans:B

利申:
2017 DSE ECON 5** 98% mc45
不是cliff子弟 但對佢份2017 MC ANS

派咗，lv 4

有同學啱啱好7成就5**左
我做個時唔小心飛左兩版冇做十幾分最後3撚左

你同學 ，想知幾多先有 5

我有朋友大分55都係拎4

cliff yeung 個regular 係咪教唔哂個syllabus ?太簡單果啲skip 左定係點？

做咩唔上Hybrid INTENSIVE
Hybrid intensive教哂syllabus

未係中六都上得?會唔會太快?

Hybrid INTENSIVE係for中六9月上到4月
唔算chur佢都解得幾詳細
不過唔夠時間教micro啲Topic比哂notes我地返去上網補課補4堂
你今年中五想報都冇得報啦
覺得自己個底ok既可以直接等中六先報
btw 補cliif自己都要肯溫先有用 佢係講得好詳細但唔好覺得聽完就入哂腦
加油啦~